\documentclass[10pt,letterpaper,oneside]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{vmargin}
\setmargins{2cm}       % margen izquierdo
{2cm}                        % margen superior
{16.5cm}                      % anchura del texto
{22.42cm}                    % altura del texto
{10pt}                           % altura de los encabezados
{2cm}                           % espacio entre el texto y los encabezados
{10pt}                             % altura del pie de página
{2cm}                           % espacio entre el texto y el pie de página
\author{}
\title{Proyecto Final GNUbies}

\usepackage{fancyhdr}

\lhead[]{}
\chead[]{}
\rhead[]{}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

\lfoot[]{}
\cfoot[]{}
\rfoot[]{}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhead[L]{GNUbies}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
}

\pagestyle{fancy}

\begin{document}

%\rmfamily

\maketitle

\include{introduccion}

\tableofcontents

\include{historia}
\include{licenciamiento}
\include{latex}
\include{instalacion}
\include{comandos}
\include{tuberiasRedirecciones}
\include{bash}

%\include{capituloTres}
\end{document}